---
title: Fate Masters Apresenta Episódio 2 - Entrevista com Matheus Funfas (Solar Editora)
subheadline: O início de uma série de entrevistas com os envolvidos com o FATE
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - fate-masters-apresenta
 - Entrevistas
 - Solar Editora
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 53min
itunes:
  duration: "53:35"
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Filipe Dalmatti Lima
 - Paulo Guerche 
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Matheus Funfas *(vilão especialmente convidado)*
related_links:
 - text: Foto mostrando o erro no corte do Fate
   link: https://fbcdn-sphotos-b-a.akamaihd.net/hphotos-ak-xtp1/v/t1.0-9/11709652_861182910584511_809982867151089919_n.jpg?oh=e350d1a514c3b38751e22463732ae01d&oe=56151E4B&__gda__=1448853950_7c835241be81c6c5df7de19e30520348
 - text: Foto mostrando o erro no corte do marcador do Fate
   link: https://scontent-gru1-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xpf1/v/t1.0-9/11039283_861183473917788_2622760840335748111_n.jpg?oh=54ddfec5446084564d30ee864d8dcc35&oe=56226E2B
 - text: Foto mostrando o erro no corte do Fate
   link: https://fbcdn-sphotos-f-a.akamaihd.net/hphotos-ak-xtp1/v/t1.0-9/11698618_861183590584443_736237538289153633_n.jpg?oh=1f60086d291718c1bb6ef59fcaa5cb9e&oe=5610CD90&__gda__=1448372581_c4480b5f6b8eb49c584901338f06cc1b
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMastersApresenta2EntrevistaComMatheusFunfasSolarEditora/Fate%20Masters%20Apresenta%20%232%20-%20Entrevista%20com%20Matheus%20Funfas%20%28Solar%20Editora%29.ogg
 - MP3:  
   - file: https://archive.org/download/FateMastersApresenta2EntrevistaComMatheusFunfasSolarEditora/Fate%20Masters%20Apresenta%20%232%20-%20Entrevista%20com%20Matheus%20Funfas%20%28Solar%20Editora%29.mp3
     size: 51462300
iaplayer: FateMastersApresenta2EntrevistaComMatheusFunfasSolarEditora
events:
  - time: "01:03"
    text: Apresentações
  - time: "02:43"
    text: Apresentando Matheus Funfas
  - time: "04:50"
    text: Como a Solar recebeu o Fate?
  - time: "08:28"
    text: Sobre os problemas de arte e impressão do Fate
  - time: "13:07"
    text: Sobre a entrega do Fate
  - time: "15:04"
    text: Sobre  a  relação da  Solar com  a  Evil Hat,  outros            licenciamentos e o _Worlds of Adventure_
  - time: "17:57"
    text: Sobre materiais do Fate que não sejam da Evil Hat
  - time: "19:29"
    text:  Sobre o  Creative Commons, PDF  gratuítos, Pirataria, SRD  (_System Reference  Document_)  e  _Pay What  You  Want_
  - time: "27:50"
    text: Sobre a Solar e Financiamentos estilo _Patreon_
  - time: "30:24"
    text:  Sobre valores  de licenciamentos  e como  isso afetou decisões no Financiamento Coletivo
  - time: "31:54"
    text: Sobre os Desafiados do Destino e sobre como eles foram escolhidos
  - time: "37:11"
    text: Sobre a Solar  divulgar os Mundos Solares e Desafiados do Destino
  - time: "40:19"
    text: A Relação da Solar com outras editoras nacionais
  - time: "43:20"
    text: A Possibilidade de um concurso de cenários pela Solar
  - time: "44:37"
    text: Próximos passos da Solar
  - time: "47:31"
    text: Considerações Finais
  - time: "50:19"
    text: Encerramento
episode_count: 7
episode: 2
special: "Fate Masters Apresenta - Matheus Funfas"
---

Começando mais uma  série dentro do Fate Masters, em  especial no Fate
Masters Apresenta, nós Fate Masters  começamos uma série de entrevista
com vários  envolvidos no  bem sucedido  no financiamento  coletivo do
Fate. E para começar nós, o Mr.  Mickey, o Doutor Fifo, o Velho Lich e
o Protetor dos Jogadores, também conhecidos como Fábio, Filipe, Rafael
e  Paulo, escolhemos  ninguém  menos  que o  grande  cacique da  Solar
Editora, o Matheus  Funfas. Nesse podcast ele fala sobre  como a Solar
pegou  o Fate,  sua relação  com a  *Evil Hat*,  os desejos  de trazer
cenários de fora e também  de divulgar no exterior cenários nacionais,
Creative Commons,  SRD e  as dificuldades no  processo de  entrega dos
itens do financiamento coletivo

Lembrando sempre: _#solarnósteamamos_


